民陣：今日過百萬人！！！

【過百萬人並肩同行 鄧炳強草菅人命、警隊施暴可恥】

民陣就今日遊行事宜發出新聞稿。

民陣今日的元旦遊行，被警務處處長鄧炳強強行中止，民陣在此再次以最嚴厲的譴責，譴責鄧炳強濫用不反對通知書的權力中止遊行，以及草菅人命的疏散安排。另外，民陣在此公佈，經過下午六時十五分的點算，以及對比六月的遊行情況，我們相信今日參與遊行的總人數超過六月九日的一百零三萬。

—

回應警暴方面︰

今日民陣的遊行在下午五時三十分接獲警方的通知，因應遊行路線上的情況，強行中止我們今日的遊行，並且只給予短短半小時予民陣疏離過百萬遊行人士，並且在過程中基本上完全沒有協助市民離開，反而是在灣仔及中環各區以包抄戰術對待和平遊行人士，是視人命如草芥。

另外民陣認為警隊在遊行隊伍中間，對密集人群施放催淚彈，不顧人群因為躲避化學武器而可能引致的人踩人意外，是極度冷血行為。

—

遊行人數方面︰

在遊行人數方面，因應今日被中止的情況，民陣無法完全準確計算今日的遊行人數，但基於以下幾點︰
1. 六時十五分前的已計算人數；
2. 當時港島各區的遊行隊伍情況︰天后一直逼爆人流倒灌至炮台山、維園足球場以外的空間自二時至五時半期間是一直爆滿、銅鑼灣及灣仔佈滿人潮；
3. 與六月九日的遊行情況對比︰遊行提前起步、軒尼詩道東行線比 6.9 更早開放；

我們絕對相信今日的遊行結束時間將比六月九日更為晚，因此民陣認為今日的遊行人數，是超過當日的一百零三萬人。

警方稱今日遊行人數總合只有約 6 萬人，按警方早前估算草坪一共可以容納三萬二千人計算，民陣自二時開始至五時半，草坪的起步點不停有人潮灌入，一次又一次地填滿草坪，從未間斷。民陣認為，警方公佈的數字是荒謬得只能欺騙自己，完全沒有公信力可言。

—

民陣將繼續就今晚遭受警暴的被捕人士提供人道支援。

民間人權陣線
2020 年 1 月 1 日晚上 2045

另外，民陣在此公佈，經過下午六時十五分的點算，以及對比六月的遊行情況，我們相信今日參與遊行的總人數超過六月九日的一百零三萬。

林鄭：你班仆街割蓆未啊

生性

推

百萬人

百屌成材

繼續支持， 生性

up

幫手推

民陣好嘢

識玩

民陣終於都識玩

push

再識玩啲
做埋mathematical estimation

6萬人

入紙唔該

推推推

三萬二嗰段真係畫龍點睛

（有嘢做）人數係用嚟提升士氣+打國際戰線

【Twitter】 警察腰斬遊行，所有人同我推上國際！

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
少女(14歲) - 31/12/2019(墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019

一定有啦，肯定多過12.8
去到有啲位都上唔到網

出聲明譴責冇用 咁信法治既話肯法律行動未?

我唔知人數實際幾多
但有行出去嘅肯定知道，人數一定唔止上次80萬

比想像中少

起碼150萬人！！！
塞到仆街

仲以為有百五

Nice
班仆街腰斬，唔係嘅話仲有好多人未入維園
而且超多人都行唔完

休息撚 又可以收皮 勁多大叔話唔會放棄

103!

唔好咁灰心
佢話一定超過103萬
103萬唔係實數嚟

上面做左咁撚多陰質野都完全無割既跡象佢地應該無晒對策

今日真係好多人

你諗下黑警強cut遊行果陣重有幾多人係未出發

柒婆：你班仆街仲唔割蓆

民陣認為，警方公佈的數字是荒謬得只能欺騙自己，完全沒有公信力可言

更加團結左

維園根本係出唔到去
完全唔郁

一定多人

唔係中途取消咗，我諗有120-150萬人。不過點都好，多謝咁多位手足一齊行，感激大家都冇放棄到。我地背負住嘅唔單止係自己嘅心願，更背負住咁多位死傷、出唔到嚟嘅手足嘅心願，我地一定要堅持同至少有五大訴求為止

超過
民意冇逆轉過
中共分化失敗

證明12.8 好多插隊撚

120萬合理

幾時升級啊無止境遊行唔係辦法

D

未完都過百萬

望住堆中年人眼神充滿怨恨

「推到民陣見倒」下次遊行主題 2020真雙普選

果時我仲塞咗係天后歐化傢俬
足足2個鐘

如無黑警搞事一定過二百萬

今日勁多婆婆公公行出嚟 又多一家大細 班狗理都唔理就TG

777:你哋到底想點啊 我已經得返popo架啦

屌你老母死黑警

點九維園塞到五半腰斬先出到去

百萬人！

屌green object果段畫龍點精。
尋晚好似話兩岸4W人倒數，今日行錦耐得6萬幾咪玩啦

pish

勿忘初衷，切合主題，香港人好波
止暴制亂？睇過？政府食撚屎啦

我等左八個鐘仲係維園行出去天后少少
150萬走唔甩

繼續下一次 唔好停

林鄭心諗：有97萬割左，民意已逆轉

3個鐘103萬人
黨鐵塞一個鐘
Sogo塞一個鐘
先行到少少
一直有人出緊黎，但炮台山至銅鑼灣都係迫爆晒
其實好撚誇張
唔腰斬有機會過200萬

屌，今次150萬都有啦
塞到HiHi
雖然係有部份因為工展會
眼見就有人因為塞到仆街走咗/去行街
5點半要人散，講緊有人黎

香港人好波

咁你又誇咗
4半喺天后站到維園都只係塞少少
出咗維園一直行都係暢通無阻
到sogo先塞
塞到6點先開始行到

準時維園入面等緊咩環境你知唔知
建議你自己睇番直播再講

歐化個到勁多人

咪係囉 仲未計有人放工想過黎 但係已經腰斬左黎唔到